Title: Hackelia patens (Nutt.) I.M. Johnst. var. patens
Description: Duis aliquam convallis nunc. Proin at turpis a pede posuere nonummy. Integer non velit.
Image: https://source.unsplash.com/random/?green
Date: 16/2/2021
Keywords: website
Category: Biodex
Author: Eazzy
Tags: website
Published: true
Background: #841909
Color: #a42056
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. At iam decimum annum in spelunca iacet. Eorum enim omnium multa praetermittentium, dum eligant aliquid, quod sequantur, quasi curta sententia; Immo alio genere; Et quidem saepe quaerimus verbum Latinum par Graeco et quod idem valeat; Naturales divitias dixit parabiles esse, quod parvo esset natura contenta. Verba tu fingas et ea dicas, quae non sentias? 


	Audio equidem philosophi vocem, Epicure, sed quid tibi dicendum sit oblitus es.
	Quamquam in hac divisione rem ipsam prorsus probo, elegantiam desidero.
	Oratio me istius philosophi non offendit;
	Expressa vero in iis aetatibus, quae iam confirmatae sunt.
	Sed nonne merninisti licere mihi ista probare, quae sunt a te dicta?



Non est enim vitium in oratione solum, sed etiam in moribus. Non pugnem cum homine, cur tantum habeat in natura boni; Antiquorum autem sententiam Antiochus noster mihi videtur persequi diligentissime, quam eandem Aristoteli fuisse et Polemonis docet. Sed potestne rerum maior esse dissensio? Hoc enim constituto in philosophia constituta sunt omnia. Recte, inquit, intellegis. Quae contraria sunt his, malane? Explanetur igitur. 


	Non igitur bene.
	Illum mallem levares, quo optimum atque humanissimum virum, Cn.
	Reguli reiciendam;
	Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas?
	Erat enim Polemonis.
	Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere?
	Stoici scilicet.
	Itaque hic ipse iam pridem est reiectus;



Aliud igitur esse censet gaudere, aliud non dolere. Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? Neque solum ea communia, verum etiam paria esse dixerunt. Equidem e Cn. Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Quaerimus enim finem bonorum. Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. 

Satisne ergo pudori consulat, si quis sine teste libidini pareat? Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur. Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Nam et complectitur verbis, quod vult, et dicit plane, quod intellegam; Ego quoque, inquit, didicerim libentius si quid attuleris, quam te reprehenderim. Quod quidem iam fit etiam in Academia. Itaque ad tempus ad Pisonem omnes. Profectus in exilium Tubulus statim nec respondere ausus; 

Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere? Sin tantum modo ad indicia veteris memoriae cognoscenda, curiosorum. Ita multo sanguine profuso in laetitia et in victoria est mortuus. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Tum mihi Piso: Quid ergo? Similiter sensus, cum accessit ad naturam, tuetur illam quidem, sed etiam se tuetur; Dicet pro me ipsa virtus nec dubitabit isti vestro beato M. Aliter enim explicari, quod quaeritur, non potest. Dici enim nihil potest verius. 


	Quis istud, quaeso, nesciebat?



Quid de Platone aut de Democrito loquar? Huius ego nunc auctoritatem sequens idem faciam. Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. Quonam, inquit, modo? In his igitur partibus duabus nihil erat, quod Zeno commutare gestiret. Nulla erit controversia. Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt. Quos nisi redarguimus, omnis virtus, omne decus, omnis vera laus deserenda est. 


	Respondeat totidem verbis.
	Sedulo, inquam, faciam.
	Et quidem illud ipsum non nimium probo et tantum patior, philosophum loqui de cupiditatibus finiendis.
	Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint.
	Cur igitur easdem res, inquam, Peripateticis dicentibus verbum nullum est, quod non intellegatur?
	Sed haec in pueris;




	Cur ipse Pythagoras et Aegyptum lustravit et Persarum magos adiit?
	Equidem e Cn.
	Mihi vero, inquit, placet agi subtilius et, ut ipse dixisti, pressius.
	In quibus doctissimi illi veteres inesse quiddam caeleste et divinum putaverunt.
	Ad quorum et cognitionem et usum iam corroborati natura ipsa praeeunte deducimur.
	Quod non faceret, si in voluptate summum bonum poneret.




Aufidio, praetorio, erudito homine, oculis capto, saepe
audiebam, cum se lucis magis quam utilitatis desiderio
moveri diceret.

Et hercule-fatendum est enim, quod sentio -mirabilis est
apud illos contextus rerum.



Nulla profecto est, quin suam vim retineat a primo ad extremum. Haec dicuntur inconstantissime. Hanc ergo intuens debet institutum illud quasi signum absolvere. Quae cum magnifice primo dici viderentur, considerata minus probabantur. 

Atque ab his initiis profecti omnium virtutum et originem et progressionem persecuti sunt. Quid de Platone aut de Democrito loquar? Duo Reges: constructio interrete. Nemo nostrum istius generis asotos iucunde putat vivere. Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba. Primum Theophrasti, Strato, physicum se voluit; 

Sic enim censent, oportunitatis esse beate vivere. Cupiditates non Epicuri divisione finiebat, sed sua satietate. Nihil illinc huc pervenit. Ita multo sanguine profuso in laetitia et in victoria est mortuus. Nunc omni virtuti vitium contrario nomine opponitur. Hoc simile tandem est? Nec vero sum nescius esse utilitatem in historia, non modo voluptatem. Non ego tecum iam ita iocabor, ut isdem his de rebus, cum L. Quare, quoniam de primis naturae commodis satis dietum est nunc de maioribus consequentibusque videamus. Satisne vobis videor pro meo iure in vestris auribus commentatus? Sit ista in Graecorum levitate perversitas, qui maledictis insectantur eos, a quibus de veritate dissentiunt. 


	Quid Zeno?
	Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur?
	Ita credo.
	Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur.
	Quid ergo?
	Nec mihi illud dixeris: Haec enim ipsa mihi sunt voluptati, et erant illa Torquatis.
	Magna laus.
	Sed haec ab Antiocho, familiari nostro, dicuntur multo melius et fortius, quam a Stasea dicebantur.




	Quod idem Peripatetici non tenent, quibus dicendum est, quae et honesta actio sit et sine dolore, eam magis esse expetendam, quam si esset eadem actio cum dolore.




	Atque hoc loco similitudines eas, quibus illi uti solent, dissimillimas proferebas.
	Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur.
	Comprehensum, quod cognitum non habet?



Quod equidem non reprehendo; Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Non enim, si omnia non sequebatur, idcirco non erat ortus illinc. Quid ergo? Tibi hoc incredibile, quod beatissimum. Positum est a nostris in iis esse rebus, quae secundum naturam essent, non dolere; Idem fecisset Epicurus, si sententiam hanc, quae nunc Hieronymi est, coniunxisset cum Aristippi vetere sententia. Restinguet citius, si ardentem acceperit. Hos contra singulos dici est melius. 


Quodsi vultum tibi, si incessum fingeres, quo gravior
viderere, non esses tui similis;

Iam quae corporis sunt, ea nec auctoritatem cum animi
partibus, comparandam et cognitionem habent faciliorem.




